
\input{rahmen}

\textbf{"Ubungszettel 07} \hspace{5cm}\today\\

Abgabefrist: Di. 19.01.2016, 16:00 Uhr

\section{Noch etwas Shellprogrammieren}
\begin{enumerate}
\item Erstellen Sie ein Shellskript, das Ihnen einen
Weihnachstbaum aus Textzeichen auf dem Terminal ausgibt!
\item Schreiben Sie mit awk einen Befehl dos2unix bzw. unix2dox, das nur
das Zeilenendzeichen in Textdateien veraendert!
\item Erstellen Sie ein Shellskript, das Ihnen
mit Hilfe einer beliebigen csv-Datei einen Serienbrief erstellt !
Das die erste Spalte enthaelt dabei einen eindeutigen Schluessel
(z.B. Mailadresse, Mitgliedsnummer usw.)
\begin{verbatim}
Beispielformat csv-Datei:

Mitgliedsnr;Anrede;Vorname;Nachname
\end{verbatim}
Der Serienbrief benutzt dabei Platzhalter:
\begin{verbatim}
Beispiel Serienbrief:

Sehr geehrter #Anrede# #Vorname# #Nachname#,
den Beitrag fuer Ihre Mitgliedschaft
ziehen wir in Kuerze ein. Ihre  Mitgliedsnummer
ist: #Mitgliedsnr#
mit freundlichen Gruessen
Der Vorstand
\end{verbatim}


\item Erstellen Sie ein Shellskript, das Ihnen
eine Textdatei mit dem Aufbau:
\begin{verbatim}
Do 21.12.
10.00  Agla I

12.00  Algebra

14.00  Oberseminar
Fr 22.12.
10.00  Diff I

12.00  Nummerik 

also

WT TT.MM.
HH.MM  Text

\end{verbatim}

in eine ics-Datei f"ur ein Kalendertool wie thunderbird
umsetzt.

\begin{verbatim}
BEGIN:VCALENDAR
PRODID:-//K Desktop Environment//NONSGML KOrganizer 3.5.3//EN
VERSION:2.0

BEGIN:VEVENT
DTSTAMP:20061222T145217Z
ORGANIZER;CN=Stefan Koospal:MAILTO:
CREATED:20061222T145200Z
UID:KOrganizer-688529152.979
SEQUENCE:0
LAST-MODIFIED:20061222T145200Z
SUMMARY:Diff I
CLASS:PUBLIC
PRIORITY:5
DTSTART:20061221T100000Z
DTEND:20061221T120000Z
TRANSP:OPAQUE
END:VEVENT

END:VCALENDAR

\end{verbatim}


Testen Sie Ihre erzeugte ics-Datei mit thunderbird!

Pr"ufen Sie diese auf Korrektheit!\\
http://severinghaus.org/projects/icv/

\end{enumerate}

\end{document}



